[HK NO IT]官津校新建校舍採購清單過時 仍有大電視連推架、電動打字機及卡式錄音機

現時新建官津學校需按教育局的「新建校舍家具及設備一覽表（F&E）」購買所需設備。立法會教育界議員葉建源表示，現時一覽表雖有更新，但多項內容未有「與時並進」修訂，如幻燈機及手提卡式收音錄音機等，學校如要購買清單以外物品，要額外搜集資料等再交教育局逐項審批，變相花更多時間。

「新建校舍家具及設備一覽表」今學年的費用總額為234.7萬元，如新校修訂的清單建議超過標準，學校需要調低其他項目金額或自行承擔等。葉建源表示，清單今年雖有更新，惟當中仍有不少項目為「古代」物品，如29吋彩色大電視連推架、電動打字機及數據傳真機等，如學校要另外購買，要自行搜集資料、格價、招標，經法團校董會通過修訂項目後，再交局方逐項審批。

群育學校東灣莫羅瑞華學校校長卓德根表示，學校搬遷往屯門，現時需要點算學校設備及整理所需設備清單，惟他發現教育局的清單仍落後，如不少學校普遍使用的實物投映機，因應STEM教育所需的3D打印機等，教育局的清單內均未有包括，需花許多時間整理，他指曾問教育局，局方回應說約需一個月審批。

葉建源要求教育局應設立有包括學校代表的常設機制，定期檢討校舍標準及設備清單，並且確保清單與時並進及得到合適的更新。

29吋彩色大電視連推架、電動打字機及數據傳真機
#haha#d

公務員

官僚主義真係好

時光倒流25年（因為清單係1990年代中期制訂）

公務員全部都係垃圾

個清單應該加個時光機
返翻去90年代，大電視、數據傳真機依啲嘢就啱用

成班公務員 乜都跟舊規矩 連F&E list都可以舊成咁
垃圾到

29吋彩色大電視連推架
係咪兩邊開嘅櫃門
入面放部大牛龜電視個隻?

拎番以前張list 改下D qty 就堆出去

跟住上babykingdom 睇下淘寶又咩優惠

@老貓再世

少做少錯, 唔做唔錯
改完錯左隻鑊邊個啃

Bingo

錄影帶
你搵部錄影機先啦

公墓園

其實唔更新個list，搞到要逐件批，咪又係煩到自己
抄考學校交來啲 spec 更新咪得囉聰明人

政府班人形豬
認真起黎20年真係乜都唔郁

問題係新買仲邊有得賣

垃圾正苦

如果個list完美, 唔洗逐校逐樣跟, 點顯得班公墓員多嘢做

90年代中期前，仲係未改建「火柴盒小學」時代，當時校舍影音設備，就係咁樣
（當時個人電腦，只限於教員室作文書用途）

關我撚事 我負責出list 同claim $

同vendor 買野係第個人既事

炒撚晒班垃圾啦

公司仲有用傳真機
雖然其他分部都有搭個共用FOLDER,可以SCAN上去
但要打個電話過去同人講擺咗上去，同攞咗喺邊
有時啲唔趕嘅文件，真係寧願佢FAX過嚟，得閒去FAX機望下先執

fax 仲有啲用嘅....
政府有啲部門剩係收fax

空堂定唔知學期就完嗰陣呀sir開嚟睇NBA

cut icable

係大機構/政府做野
通常問佢地點解要咁做（因為有更加快同好既方法），佢地會答你：不嬲都係咁做。
真人真事

HKOLDIT

電視都算 打字機咩料

有的紙本文件、表格要用打字機填寫，不宜攝入printer print

點解仲會用呢啲電視機櫃 幾十年歷史啦喎

不思進取
幫教育局班仆街屋企換晒哩d就啱

諗起細個幫老師手推電視入課室睇etv

好懷念

睇完ETV之後一定有濕鳩工作紙

以前我小學每間班房都入過呢啲櫃
睇ETV嗰陣時
成班隊埋一齊坐喺黑板前面睇

無限fax
fax到佢自動打嚟話幫你cut

高薪養埋班廢物

以前d電視機好值錢，所以要鎖住

班高官keep in mind到現在

可能PC仲係2個人share一部

因為矜貴

入面班人剩係識由返工坐到收工

小學記得係買一本本a5 size既練習

而家要跟返張list買都有難度 全新古董野你估咁易買呀

公墓員表示：我地office仲用緊啵

lm

fax機先係最重要
你fax野出去之後張receipt寫OK已經可以證明人地100%收到

清單入面，應該
os 限制使用 linux
office tools 限制使用 libreoffice
之類既 open source software

用efax得唔得
搵部舊電腦搞掂啦

細個睇eTV果時開機果舊野

我個年代係要買教署出果本etv工作手冊

睇完節目做嗰本作業
學生鳩做 老師hea改

真係覺得公務員應該要好似私人公司咁
應該要based on appraisal既評分,做得差直情point都唔撚比佢跳
年年乜撚都唔做咁樣跳point真係養班人形豬係入面

驚俾人問點解無就唔識答

要搭時光機買

理論上有架

每年都要appraisal

人頭豬，垃圾清

香港公務員都係打份工嘅心態
鬼咁得閒去做實事咩，冇人提咪照舊囉

High tech 揩嘢
Low tech 撈嘢

要搵都有難度

帶返頭盔先 其實唔係啲公務員唔做嘢 係佢地冇權 冇權又點樣做嘢呢 公務員本來就只係負責執行高官嘅指令 而唔係負責制定政策 屌就屌 啲局長司長同林鄭啦 冇整體嘅民意授權上台 都代表唔到大部份市民 又有乜嘢資格去實施政策 香港根本上成個政治體制就係on9 去行政機關嘅集權 其他嘢其實都係做下樣 立法會又冇得定私人草案 咁點樣互相制衡三權分立 特首又唔係市民普選 反而大權過普選出黎嘅議員？ 政府嘅權力來源就係嚟至於市民 依家市民都冇授權 政府又有咩權利可以做嘢 做咗嘅嘢都唔會代表到市民嘅意見 因為都唔使向你地問責 循例滿五年換一個人做中共 傀儡
其實焦土派都冇錯 話全個政府都係中共嘅傀儡嘅時候 啲人嘅權利冇晒同以前唔同 就會意識到要公民革命 但到時人哋都洗晒啲小學生腦變咗中學生同大學生嘅共青團啦 邊會有人響應你 再睇下依家個港豬心態 政治冷感 我都懶得講
政治同經濟真係分唔撚開架
唔好成日話只講經濟不講政治 經濟就係需要政府去制定政策經濟方針先可以向好穩定 咁你唔揀個好政府又點樣有經濟呀 成日喺度呃鳩啲無知巿民

其實而家都可以㗎喎, 你阿頭認真要寫係可以寫report
不過冇人會咁樣做破壞

我唔知每年全香港有冇十單case係 老細會咁樣做
公務員點會咁樣玩自己，老細自己都係公務員嚟
除非真係等退休 又唔知點解憎到你爆 不過就算寫咗都未必得

一部surface hub掛牆，取代晒呢堆垃圾

事實就係
1. 用緊啊公既錢去買野, D學校成日買D超貴既野 成日有人問買IPAD得唔得, 買航拍得唔得
問佢買黎做咩, 又答唔出, 一味話學生有需要, 問佢學咩要買航拍, 你點保証學生用緊果陣既安全? 又答唔出。 根本為洗而洗, 但係大前題D錢係啊公既, 市民, AUDIT一問你點解比佢買 學校只會話 政府唔反對, 政府比佢買, 政府叫佢買, 咁邊個比人屌?

2. 樓上一班人話乜乜乜就代替曬啦, 你又唔明, 唔跟程序做野 AUDIT一問起佢 又話係政府唔岩, 好多時學校根本無問過, 成日都話學校IMC/SMC通過左, 咁係咪大撚曬先? 好啦, 真係做撚錯曬啦, D書記校長當自己大撚曬, 我唔做就係唔撚做, 你唔比咪投訴你,

根本弱勢政府做咩都比人屌, 又唔諗下D學校幾撚賤格, D NEWS又只會報政府有咩唔岩
你試下搵學校升職, 買野, 有咩係唔跟程序, 我保証10間有9間都做錯野